**Кажется ошибка кроется в том что, ip модема (на en0) совпадет с ip dns
из-за этого у нас en0 выбирается по умолчанию и не передает пакеты vpn-клиенту на шифрование и не пошлёт его через vpn, что бы такого не было, надо изменить
ip  устройства**
* Например так:

`ifconfig en0 10.0.0.5 netmask {на маску, которая не дасть ip-шкам совпасть}`
